cheap精中的極品「張鮭魚之夢」被起底，同學：他貪小便宜、厚面皮、愛惹麻煩！

一名中國醫男學生表示，記得之前上生化課時，張同學就坐第一排，忽然手機鈴聲大響，只見他在座位上猛找就是找不到，「大概過了2、30秒……才發現在口袋。」此事瞬間讓張在班上一舉成名，從此大家都叫他「電話哥」。

一名中國醫女學生回憶，張同學有次到她打工的餐廳吃飯，店家有提供免費續加高麗菜服務，沒想到張就點了份最便宜的餐，開始猛吃高麗菜，續了又續，「吃掉5顆高麗菜」！此外，他還要求老闆免費提供插座，一路從開店坐到閉店還不願意走，宣稱是書還沒念完。

「超級無敵傻眼，超扯！」另一名中國醫男學生指，張同學有個壞習慣，在火鍋店用餐結束後總是不把火關閉，只顧著吃冰淇淋，「直到鍋子燒焦為止，根本就是找人麻煩！」

此外，還有不少同學你一言我一語細數黑歷史，「他之前不戴口罩硬闖校門，被警衛攔還鑽縫縫進學校，真的母湯」、「他住宿舍的那段時間真的很精彩喔」、「到處去各個社團蹭給人帶來麻煩」。

其後更加被踢爆他只改名了兩次，為了出名欺騙記者說自己用光改名名額，台灣蘋果日報記者經台中民政局查證，「張鮭魚之夢」只改名兩次，為此蘋果記者希望對其再次採訪

《蘋果新聞網》今天中午以LINE和張鮭魚之夢取得連繫，表明身分並提出採訪要求，張男先要求記者到米其林一星餐廳台中「Forchetta 餐廳」，記者以為是要在餐廳旁採訪，沒想到後來又接獲張男傳訊息，以該餐廳快休息為由，要求改到中友百貨附近的台中人氣燒肉餐廳「屋馬燒肉」，這才驚覺張男除了改名吃免費鮭魚外，還以受訪為由，要求記者請他吃高價料理。

記者告知，公司並無預算請採訪對象吃飯，但個人願意請他吃麥當勞，但他認為麥當勞太便宜，堅持要吃一份4、500元以上的餐點，還譏諷：「《蘋果日報》請不起吃屋馬嗎？」令人傻眼！最後張男確認無法吃到免費的屋馬燒肉，簡單回應記者幾句後就結束對話。

好撚似小說漫畫入面走出黎既人咁滑稽荒謬

乞衣到咁唔要面

可以接受啦

咁撚肉酸

做人做到咁核突為乜

支那人

記者都敢得罪

連登毒撚寫照

咪LV Terry哥個類人

邊有咁厚面皮

蚑那人係咁上下

咪玩啦，連登毒撚鍵盤戰士就多。篇文呢類社會垃圾似mk仔多d

好撚樣衰

連記都都昆

佢老豆老母肯定更加極品

大種乞兒

毒撚點樣厚面皮

呢d人起中國會做左城管

原來現實生活真係會有呢種人

咁撚樣就咪撚做醫生啦
分分鐘亂開藥呃病人錢

我覺得好有電影喜劇感 好正

本來同學唱佢都未必係真 搵記者請佢食好西咁撚弱智嘅野都做得出 佢已經得罪左記者

由開始見到佢為左食個免費餐就改名就知條友幾貪小便宜 已經好肉酸

品德操守令人懷疑 仲話做中醫

支那基因

送佢去中國啦 返去祖國同胞身邊團聚啦屌

如果唔講往績 只評論受訪 我覺得無問題
因為呢個係deal來 我受訪係無人工的
仲要俾埋時間同交通費岀來 呢啲都係成本
我要求係5星級酒店餐廳都仲得
你唔接受就唔deal 無話邊個岩邊個錯 係交易來

執藥計錢斤兩計到微克

佢咁樣唔係deal , 係R
肉酸

無錯呀鯥魚

開d廢藥

無恥過屌admin屎忽

咁佢唔揀約係學校canteen減低時間同交通費成本？

點解要呃人已經改左三次求出名？

大明星就話姐
記者都肯請佢食老麥，佢而家話要食米芝蓮/燒肉，仲串77 人地俾唔起錢

死乞衣

叫我？

唔止肉酸問題
而係得不償失
依D負面新聞流傳得極快,
莫講話台灣, 連香港都識你
對佢將來要做中醫, 百害而無一利
我係病人一定唔會搵依類人先
性格咁有問題

死毒撚

Deal都要雙方秤下，而家分明獅子開大口

嘅相反呀嗎

屌
係喎

正宗乞衣黎架喎

好毒

台灣最美的風景

毒過大部份會員

這名中醫系男大生拿到新身份證後，帶著「後悔的心」到迴轉壽司店排隊，並在門口揪團吃免費壽司，一個人頭收200元到300元，趁機賺點意外之財「壓驚」。

佢唔係為左食免費餐咁簡單，佢係諗住收人頭錢做生意

即係你既寫照？

真係超級cheap

貪小便宜又唔係罪既
留番D力屌果D 大奸大惡既人好過

仲要收返人錢...

相由心生 一睇就知寒酸既人

毒撚邊敢真做

張振朗咁樣樣

張鮭魚之夢被起底 同窗揭3黑歷史「曾拗5顆高麗菜」

2021年3月20日

壽司郎諧音活動造成全台瘋改名，而一名中國醫藥大學中醫系學生「張鮭魚之夢」，誤認自己已把最後1次改名機會用掉，為此落下男兒淚，擔心成為全台唯一「鮭魚醫生」，不過經確認他仍有1次改名機會，新聞曝光後，許多同學出面爆料張鮭魚之夢的黑歷史，直指他是校園奇葩人物。

近日有中國醫藥大學學生將鮭魚之夢的相關新聞轉貼至Dcard校園版，沒想到引出不少同學爆料黑歷史，例如先前他曾在校園二手交易版購物，表示要買女生化妝品，想化妝成女生免服兵役，後續還一人分飾多角反悔購物，宣稱當初面交的人非他本人而是他朋友，而他也教訓了朋友一頓，不過最後才遭人發現疑似是鮭魚之夢自己辦了數個假帳號自導自演。

另外鮭魚之夢先前到學校附近餐廳用餐，店內有提供免費續加高麗菜的服務，因此他點了最便宜的餐點後開始狂吃高麗菜，續了又續共吃掉店內「5顆高麗菜」，此外他更要求老闆免費提供插座，一路自開店坐到閉店仍不願離去，宣稱是書還沒念完，讓老闆十分頭痛。

而某次準備報告與同組同學創立聯絡群組，他被爆料經常在群內騷擾同學，傳些與報告無關的圖片或訊息，也常標記女同學問問題，若對方沒回應便在群組內瘋狂標記及傳粗話，全程沒參與報告是家常便飯，但到了報告當日卻會怒嗆「都沒跟我講就做完了？」事後同學與課程老師反應，老師找他詢問時，他卻說謊搪塞自己每次都有參與討論。

針對張鮭魚之夢改名一事，台中市民政局長吳世瑋19日回應，每位到戶政事務所更名的民眾，櫃台人員一定會提醒千萬要慎重，不可能出現等改完後才告知「這是最後一次機會」，經過查詢是張鮭魚之夢搞錯，他僅更名過2次，還有最後1次機會，因此吳世瑋呼籲希望他慎重考慮最後1次機會，別再後悔。

中醫=中國醫
條友讀中醫嗰啲係佢同學

篇野咪有講

台灣爆料原post ：

僑生鮭魚之夢爆卦
時事
3月19日 13:05
關於新聞鬧得沸沸揚揚的張鮭魚之夢

他是美國僑生，靠僑生or外籍生管道進來中國醫中醫的，所以各位網友不要汙名化中醫系，各位腦袋絕對沒比他差！他真的不是因為腦袋好進中醫系，而是家裡有幾個**罷了，中醫系沒問題，有問題的只有他...
上一個名字中間是敏，在系上被稱為系核，核曰為核子彈的核
———————————————————
講些他的日常...

1.講些跟系核同組報告過的事：
用學號分組時常跟鮭魚同一組，報告創群時，常在群內騷擾同學，傳些跟報告無關的圖片或訊息，常標記女同學問問題，對方沒回就在群內狂標記、傳髒話，全程沒參與過程是家常便飯，報告當天還會嗆說，都沒跟我講就做完了（？@@
後來有跟課程老師反應，老師找他詢問時，他慣用伎倆就是說謊，瞎掰一些故事搪塞說每次都有參與討論等等的謊言

2.亂做共筆就算了，沒去課堂上拿共筆，大一在夜深時打宿舍寢機到學藝寢室騷擾，拿不到共筆，就慣用地在Line群組騷擾，之後的共筆分組他也未填表單分配，他未參與，理所當然不能拿當屆的共筆檔案，於是他就鬧到系主任那兒

3.他進出校門未戴口罩，常被警衛攔，他都溜走，有次被警衛規勸時，系核罵警衛神經病，害得警衛叔叔爆氣，他被警衛抓去修理一頓

4.他講話常常支支吾吾，有口吃；特性是很敢開口要，很常花大錢，常撒謊。筆試科目他似乎都有過，據前室友表示他蠻認真的，純報告的科目他應該有開始被當了（沒跟本人確定過)

5.據他前室友表示，他買東西，常利用七天鑑賞期的機制，七天到期前去退貨，買了又退，退了又買這樣，所以被學校附近寶雅列為黑名單
最有名的是中國醫二手交易版事件：
他要買女生化妝品，藉口說要化妝成女生免服兵役（他常常各種奇葩言論）
後續還一人分飾多角，說當初面交的人不是他而是他朋友，而他也揍了他朋友表示教訓他了，但後來被發現大概是辦了好幾隻臉書假帳自言自語
張*魚之夢二手版事件爆卦（完整轉自CMU二手版）畢竟已改名，內文名字不代表洩漏個資
張*魚之夢二手版事件爆卦（完整轉自CMU二手版）畢竟已改名，內文名字不代表洩漏個資

6.剛入學時，照慣例，直屬請他吃飯，他點最貴的就算了，還當場說難吃死了

7.大學迎新時，因為覺得活動的午餐不好吃，夾高麗菜丟擲生活長，惹得生活長暴怒差點衝上去揍他
迎新櫃檯報名時，開口問學長，迎新活動有沒有豪華郵輪搭乘，用餐期間有無頂級美食可享用，若沒有就不想參加了，學長一時半刻搞不清楚他在開玩笑還是認真

8.學校社團活動只要有免費吃東西的茶會，一定有他的蹤跡，他會不顧他人，把披薩零食一掃而空，然後把飲料喝光...別人說要吃，他會說那是他的，然後露出詭異冷笑的表情（以下感恩餐會受害者實例）

感恩餐會
感恩餐會
記得取飯要排隊，不要看到蝦子剩很多就插隊，後面排一堆人，等了十幾分鐘，你當後面的人都空氣嗎？記得取飯要適量，不要自己想吃蝦，就覺得全世界都對蝦過敏，一次夾快十隻，不是說喜歡不能多夾，但大家都還沒夾完第

9.去吃小火鍋特點就是不關火空燒，然後狂吃冰淇淋，燒到最後鍋子都焦了，讓店員十分頭痛

10.火龍果事件，學校宿舍的冰箱是共用的，那時候就有人發現他的火龍果憑空消失（其實不只火龍果還有很多）後來直接撞見是鮭魚之夢吃掉的，鮭魚當下還說是他朋友逼他吃的
「袋子是你的，水果是我的」為鮭魚之夢金句，事後態度死不承認，那嘴臉又惹人嘔吐，才成了有名的火龍果事件

11.再者，這次新聞採訪他只是想紅，他根本沒有改名三次，張鮭魚之夢只是第二次，他還能改回來...他跟媒體撒謊這是第三次只是為了博取關注，至於為什麼要博關注，只能說腦袋有問題的人在想什麼沒有人知道...

油土伯巧遇影片

3分43秒他親口在分享去賣黃牛票的事，還說不會被抓，注意就好。
影片尾端部分他還想直接在店裡找人一人收400幫他們結帳，結果被壽司郎黑名單，稍早甚至還拗記者請他吃屋馬惹怒記者，綜合以上，還有人質疑爆料作假嗎：）

補充：留言說公審霸凌的我倒不這麼認為，因為他很想紅就成全他罷了，且他敢大剌剌說是我們系學生，感覺就是想炫耀，我們難道不該次元切割一下嗎？否則對其他中醫系同學不公平，畢竟網路上先前充斥著：”中醫都這樣，以後誰敢給你們看病”的言論

再者他的個性其實有點像鄧家華和吃屎哥，毋須擔心他會自我了斷，該擔心的是他被別人了斷，發文用意是希望大家看到他閃遠一點：）

以上。歡迎補充更多故事

投民建聯既師奶咪又係貪小便宜之嘛
大家唔好屌

唔出奇

因為佢係受邀 搞清楚主次 開咩offer都得 你可以唔接受 等於人地公司掘角我 我係咪就一定要接受？我開乜offer任我開 咁簡單嘅道理都唔明 依家好幸做你份工咩 一定要開個岩你心意嘅offer？

佢間大學叫「中國醫藥大學」
中國醫係校名簡稱，好似係

其實最重點係人哋唔請佢就串人哋
咁大間公司冇錢請一個受訪者食飯咁

比你訪問緊係要付出架啦，覺得唔值就咪撚訪問啦
反之覺得自己係值哩個就企硬無得食就唔去啦
兩邊都on99

人無恥則無敵
未來五十年世界趨勢都係咁先發到圍，支國同美國會談就知

呢點我同意
我純評受訪要求地點係無問題目啫
衰啲講再要求埋你車岀車入都仲得
你覺得獅子開大口咪reject
依家好幸做你訪問咩

我覺得係一沉百踩搵野嚟屌姐
平時又唔見你班撚樣拎出嚟講

咁應該會有利益衝突？
比錢請受訪者食飯
點知係咪夾埋造新聞

好痴線 班同學都幾忍得冇開佢波 好寒酸 前世冇食過野咩

唔知佢細個經歷d 咩先搞成咁呢？

即係當年陳健康事件

佢出名啦呢獲 我諗佢改埋呢次被人起埋底都冇人想請佢

終於有個認真討論
無利益衝突的 利益衝突通常係指個人
例如我係業主 同時又係呢單買賣嘅經紀
如果你話都有機指別人
例如我係財爺 我資助俾公司等 間公司係老婆的
其實都係個人行為造成利益衝突

間單啲睇
其實就係你買人時間 人地岀offer
就係咁簡單

咁佢又蠢唔晒, 依家出左名分分鐘有人揾佢拍廣告

我覺得呢條友要去睇精神科

條友唔識死
但記者貼對話會唔會有事？

有償新聞

比錢—》受訪者可能會特登講d記者想要/觀眾想睇既野
未必會係事實

受訪者講大話，傳媒照登，
應該係唔犯法，但比人發現咪會影響公信力
近日例子：

高調愛國撐警的導演高志森對《大公報》聲言，在佔中後，只獲藝發局撥款幾萬元給話劇《金鎖記》在昆明站演出。不過眾新聞翻查該局的資助審批報告，發現高志森參與的項目，佔中後獲該局撥款近50萬元；若計及過去十年的資助，與高志森有關的劇目合共至少獲得89萬元資助。

Ching係咪做傳媒
我搵左一搵先知有呢單

attention seeker

唔會，因為佢真係有咁講，
對話亦冇涉及到個人私隱資料。
（要遮一遮佢電話number）

多數 佢老豆老母 都係極度度縮

1蚊 2蚊都同人計

我都覺

投訴佢公司唔會受理？
咁仲有人會敢同記者deal?
因為如果做marketing爆啲乞丐kol都會俾人話

睇片都覺得好毒
仲要係唔理人感受，覺得自己好搞笑果種毒L

隔離post 仲有台灣人分析咩後現代後社會現象
cheap 就cheap 啦

死cheap精

幾有商業頭腦

理論上唔會，得大公司/官方PR會同記者deal，
e.g.叫佢地寫得輕手d，改字眼咁樣，
之後大家仲會有交流，可能會落下廣告，
又放下料比返個記者咁。

但好少主動叫記者請食飯，
記者比人請就有，過時過節仲有禮物收，
（港台唔準收；其他既多數收禮物金額有上限-》以人均計算）
除非係記者想同d PR/公司管理層打好關係，
主動約飯局咪開公數。

你做marketing，
KOL靠形象搵食，可能某某又會同某某fd，
加上你之後仲會同佢地合作，
話唔定有d過一排會紅，
你直接得罪1-2個好易臭朵。

篇野入面條友都唔係靠形象搵食

卑鄙 源之助

集毒撚樣貌同mk仔性格之大成

Ok 確定係連登仔 波台